<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<КоммерческаяИнформация ВерсияСхемы="2.021" ДатаФормирования="2020-05-07T23:42:32">
	<Классификатор>
		<Ид>sotbit_origami_news</Ид>
		<Наименование>Новости</Наименование>
		<Свойства>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
				<Наименование>БитриксАктивность</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_CODE</Ид>
				<Наименование>Символьный код</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_SORT</Ид>
				<Наименование>Сортировка</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
				<Наименование>Начало активности</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
				<Наименование>Окончание активности</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
				<Наименование>Анонс</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_DETAIL_TEXT</Ид>
				<Наименование>Описание</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
				<Наименование>Картинка анонса</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>439</Ид>
				<Наименование>Регионы</Наименование>
				<Множественное>true</Множественное>
				<БитриксСортировка>500</БитриксСортировка>
				<БитриксКод>REGIONS</БитриксКод>
				<БитриксТипСвойства>R</БитриксТипСвойства>
				<БитриксСтрок>1</БитриксСтрок>
				<БитриксКолонок>30</БитриксКолонок>
				<БитриксТипСписка>L</БитриксТипСписка>
				<БитриксТипыФайлов></БитриксТипыФайлов>
				<БитриксКоличествоПолей>5</БитриксКоличествоПолей>
				<БитриксСвязанныйИнфоблок></БитриксСвязанныйИнфоблок>
				<БитриксОписаниеРазрешено>false</БитриксОписаниеРазрешено>
				<БитриксПоискРазрешен>false</БитриксПоискРазрешен>
				<БитриксФильтрРазрешен>false</БитриксФильтрРазрешен>
				<БитриксРасширениеТипа>RegionsList</БитриксРасширениеТипа>
				<БитриксОбязательное>false</БитриксОбязательное>
				<БитриксЗначениеПоУмолчанию>s:0:&quot;&quot;;</БитриксЗначениеПоУмолчанию>
				<Сериализовано>1</Сериализовано>
				<БитриксНастройкиРасширенияТипа>a:4:{s:4:&quot;size&quot;;i:1;s:5:&quot;width&quot;;i:0;s:5:&quot;group&quot;;s:1:&quot;N&quot;;s:8:&quot;multiple&quot;;s:1:&quot;N&quot;;}</БитриксНастройкиРасширенияТипа>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>463</Ид>
				<Наименование>Товары</Наименование>
				<Множественное>true</Множественное>
				<БитриксСортировка>500</БитриксСортировка>
				<БитриксКод>LINK_PRODUCTS</БитриксКод>
				<БитриксТипСвойства>E</БитриксТипСвойства>
				<БитриксСтрок>1</БитриксСтрок>
				<БитриксКолонок>30</БитриксКолонок>
				<БитриксТипСписка>L</БитриксТипСписка>
				<БитриксТипыФайлов></БитриксТипыФайлов>
				<БитриксКоличествоПолей>5</БитриксКоличествоПолей>
				<БитриксСвязанныйИнфоблок></БитриксСвязанныйИнфоблок>
				<БитриксОписаниеРазрешено>false</БитриксОписаниеРазрешено>
				<БитриксПоискРазрешен>false</БитриксПоискРазрешен>
				<БитриксФильтрРазрешен>false</БитриксФильтрРазрешен>
				<БитриксРасширениеТипа></БитриксРасширениеТипа>
				<БитриксОбязательное>false</БитриксОбязательное>
				<БитриксЗначениеПоУмолчанию>s:0:&quot;&quot;;</БитриксЗначениеПоУмолчанию>
				<Сериализовано>1</Сериализовано>
			</Свойство>
		</Свойства>
		<СвойстваЭлементов>
			<Свойство>
				<Ид>439</Ид>
				<УмныйФильтр>false</УмныйФильтр>
				<ТипОтображения></ТипОтображения>
				<ПоказатьРазвёрнутым>false</ПоказатьРазвёрнутым>
				<Подсказка></Подсказка>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>463</Ид>
				<УмныйФильтр>false</УмныйФильтр>
				<ТипОтображения>F</ТипОтображения>
				<ПоказатьРазвёрнутым>false</ПоказатьРазвёрнутым>
				<Подсказка></Подсказка>
			</Свойство>
		</СвойстваЭлементов>
		<Группы>
		</Группы>
	</Классификатор>
	<Каталог>
		<Ид>sotbit_origami_news</Ид>
		<ИдКлассификатора>sotbit_origami_news</ИдКлассификатора>
		<Наименование>Новости</Наименование>
		<БитриксКод>sotbit_origami_news</БитриксКод>
		<БитриксСортировка>500</БитриксСортировка>
		<БитриксURLСписок>#SITE_DIR#/news/</БитриксURLСписок>
		<БитриксURLДеталь>#SITE_DIR#/news/#SECTION_CODE#/#ELEMENT_CODE#/</БитриксURLДеталь>
		<БитриксURLРаздел>#SITE_DIR#/news/#SECTION_CODE#/</БитриксURLРаздел>
		<БитриксURLКанонический></БитриксURLКанонический>
		<БитриксКартинка></БитриксКартинка>
		<БитриксИндексироватьЭлементы>true</БитриксИндексироватьЭлементы>
		<БитриксИндексироватьРазделы>true</БитриксИндексироватьРазделы>
		<БитриксДокументооборот>false</БитриксДокументооборот>
		<БитриксПодписи>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>ELEMENT_NAME</Ид>
				<Значение>Элемент</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>ELEMENTS_NAME</Ид>
				<Значение>Элементы</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>ELEMENT_ADD</Ид>
				<Значение>Добавить элемент</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>ELEMENT_EDIT</Ид>
				<Значение>Изменить элемент</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>ELEMENT_DELETE</Ид>
				<Значение>Удалить элемент</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>SECTION_NAME</Ид>
				<Значение>Раздел</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>SECTIONS_NAME</Ид>
				<Значение>Разделы</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>SECTION_ADD</Ид>
				<Значение>Добавить раздел</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>SECTION_EDIT</Ид>
				<Значение>Изменить раздел</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>SECTION_DELETE</Ид>
				<Значение>Удалить раздел</Значение>
			</БитриксПодпись>
		</БитриксПодписи>
		<НаследуемыеШаблоны>
			<Шаблон>
				<Ид>SECTION_META_TITLE</Ид>
				<Значение>{=this.Name}</Значение>
			</Шаблон>
			<Шаблон>
				<Ид>SECTION_META_KEYWORDS</Ид>
				<Значение>{=this.Name}</Значение>
			</Шаблон>
			<Шаблон>
				<Ид>SECTION_META_DESCRIPTION</Ид>
				<Значение>{=this.Name}</Значение>
			</Шаблон>
			<Шаблон>
				<Ид>SECTION_PAGE_TITLE</Ид>
				<Значение>{=this.Name}</Значение>
			</Шаблон>
			<Шаблон>
				<Ид>ELEMENT_META_TITLE</Ид>
				<Значение>{=this.Name}</Значение>
			</Шаблон>
			<Шаблон>
				<Ид>ELEMENT_META_KEYWORDS</Ид>
				<Значение>{=this.Name}</Значение>
			</Шаблон>
			<Шаблон>
				<Ид>ELEMENT_META_DESCRIPTION</Ид>
				<Значение>{=this.Name}</Значение>
			</Шаблон>
			<Шаблон>
				<Ид>ELEMENT_PAGE_TITLE</Ид>
				<Значение>{=this.Name}</Значение>
			</Шаблон>
			<Шаблон>
				<Ид>SECTION_PICTURE_FILE_ALT</Ид>
				<Значение>{=this.Name}</Значение>
			</Шаблон>
			<Шаблон>
				<Ид>SECTION_PICTURE_FILE_TITLE</Ид>
				<Значение>{=this.Name}</Значение>
			</Шаблон>
			<Шаблон>
				<Ид>SECTION_DETAIL_PICTURE_FILE_ALT</Ид>
				<Значение>{=this.Name}</Значение>
			</Шаблон>
			<Шаблон>
				<Ид>SECTION_DETAIL_PICTURE_FILE_TITLE</Ид>
				<Значение>{=this.Name}</Значение>
			</Шаблон>
			<Шаблон>
				<Ид>ELEMENT_PREVIEW_PICTURE_FILE_ALT</Ид>
				<Значение>{=this.Name}</Значение>
			</Шаблон>
			<Шаблон>
				<Ид>ELEMENT_PREVIEW_PICTURE_FILE_TITLE</Ид>
				<Значение>{=this.Name}</Значение>
			</Шаблон>
			<Шаблон>
				<Ид>ELEMENT_DETAIL_PICTURE_FILE_ALT</Ид>
				<Значение>{=this.Name}</Значение>
			</Шаблон>
			<Шаблон>
				<Ид>ELEMENT_DETAIL_PICTURE_FILE_TITLE</Ид>
				<Значение>{=this.Name}</Значение>
			</Шаблон>
		</НаследуемыеШаблоны>
		<Товары>
			<Товар>
				<Ид>1134</Ид>
				<Наименование>Приобретаем газонокосилки для обустройства приусадебной территории</Наименование>
				<БитриксТеги></БитриксТеги>
				<Группы>
				</Группы>
				<Картинка>news_files/iblock/030/03081d8866881b10b6317136d1553c62.jpg</Картинка>
				<ЗначенияСвойств>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
						<Значение>true</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_CODE</Ид>
						<Значение>priobretaem-gazonokosilki-dlya-obustroystva-priusadebnoy-territorii</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_SORT</Ид>
						<Значение>300</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
						<Значение>Качественный уход за любым газоном: на приусадебном участке, на спортивной площадке, в парке без хорошей газонокосилки невозможен. Рассмотрим, как выбрать газонокосилку, и на какие параметры следует обратить внимание.</Значение>
						<Тип>html</Тип>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_DETAIL_TEXT</Ид>
						<Значение>&lt;h2&gt;На что влияет мощность&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;
	 Чем выше мощность газонокосилки, тем больше ширина скашивание, и тем меньше времени будет затрачено на работу. Модели, обладающие мощностью 1600-1800 Вт, осуществляют за один проход обработку полосы около полуметра. Модели меньшей мощности (1000-1200 Вт) могут обрабатывать полосу не более 30 сантиметров, да и времени на скашивание уходит больше.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
 &lt;img width=&quot;718&quot; src=&quot;/include/sotbit_origami/images/gazonokosilki.jpg&quot; height=&quot;356&quot; title=&quot;газонокосилка&quot; alt=&quot;газонокосилка&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Выбирая газонокосилку по параметру мощности, исходить следует из площади, которую нужно будет обрабатывать:
&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;
	до 400 кв. м подойдут электрические газонокосилки до 100 Вт, а бензиновые – до 3 л.с.; &lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;
	до 1200 кв. м. рационально использовать электрические приборы до 2000 Вт, бензиновые косилки – до 5 л.с.; &lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;
	для обработки больших площадей до 2000 кв.м. используются самые мощные газонокосилки – до 2000 Вт, а бензиновые свыше 5 л.с. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Какие бывают основные типы газонокосилок&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;
	 Выделяется 3 основных типа газонокосилок: барабанные, роторные и на воздушной подушке.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 В основе конструкции барабанной газонокосилки лежит барабан, на котором спирально крепятся лопасти. Вращение барабана сопровождается перемещением лопастей в вертикальной плоскости, срезая траву на газоне, как ножницы. Это тип газонокосилок подходит для ухоженных лужаек, где трава скашивается регулярно. Для запущенных газонов они не подходят.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Роторная газонокосилка снабжена валом, на котором закреплены ножи. Вращение ножей осуществляется в горизонтальной плоскости. Ножи в роторной газонокосилке могут быть двух и четырех лопастными. Такой газонокосилке под силу справиться с высокой жесткой травой на неухоженном газоне, не испугают ее и небольшие возвышенности.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Газонокосилка на воздушной подушке. Особенность конструкции заключается в том, что во время горизонтального скашивания ножом травы, вентилятор создает воздушный поток над кожухом, который приподнимает газонокосилку над землей. Это позволяет достигать максимальной маневренности, но направлять такую газонокосилку по прямой траектории сложнее.
&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Как отличаются газонокосилки по высоте скашивания&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;
	 Большинство моделей имеют минимальную высоту скашивания в 20-30 мм и максимальную в 60-80 мм. Регулировка высоты скашивания необходима с учетом типа газона. Все растения имеет определенную зону роста, ниже которой скашивать нельзя, иначе газон начнет желтеть. Обычно скашивать можно лишь треть от общей высоты травы. В зависимости от модификации газонокосилки регулировка высоты скашивания бывает:
&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;ручная;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;центральная.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;
	 Ручная регулировка занимает некоторое время и требует остановок. При центральной регулировке достаточно переставить рычаг, и нужная высота выбрана.
&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Какие виды кошения могут быть у газонокосилок&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;
	 Выброс травы. Это базовый режим всех газонокосилок. Скошенная трава выбрасывается вбок или сзади в зависимости от модели. Газонокосилки с боковым выбросом подходят для скашивания травы на обочинах.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Травосборник. У большинства газонокосилок он идет в комплекте, но можно приобрести его и отдельно – это тканевый или пластиковый отсек, позволяющий газонокосилке работать более аккуратно. Тканевый или сетчатый травосборник позволяет контролировать его наполняемость, не прекращая работы. А пластиковый контейнер подойдет для скашивания мокрой травы.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Мульчирование. Этой функцией оснащены далеко не все модели. Трава измельчается и выбрасывается на газон, а внешний вид лужайки не страдает, а почва удобряется. Здесь важно учитывать, что хорошая мульча получается только из сухой и мягкой травы. Влажная трава будет сбиваться в комки, которые забивают корни травы, препятствуя ее росту. В результате на газоне могут появиться проплешины.
&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;В чем отличие самоходных и несамоходных газонокосилок&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;
	 Несамоходная газонокосилка не оснащена приводом и колесами. Поэтому ее передвижение требует приложения определенных усилий. Чаще всего эти модели легкие (до 20 кг) и маломощные. Используются для скашивания травы на участках, не превышающих 800 кв. м. Идеально подходят для дачи.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 В самоходной газонокосилке приводит в действие ножи и колеса мощный мотор. При скашивании травы никаких усилий прилагать не требуется, достаточно только направлять машину. В некоторых самоходных моделях предусматривается автономное отключение ножей и двигателя. Такая газонокосилка пригодится на сложной местности. Если необходимо пересекать дорожки с гравием – это лучший вариант.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Самоходные газонокосилки бывают: переднеприводные, заднеприводные и полноприводные.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Переднеприводные газонокосилки более маневренные. Выбирая самоходную газонокосилку, обращайте внимание на диаметр колес, чем он больше, тем легче будет перемещать косилку по участку. Также не лишним будет поинтересоваться о наличии запасных колес, и продаются ли они отдельно.
&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Особенности электрической газонокосилки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;
	 Электрические газонокосилки не отличаются большой мощностью, так как электрическая сеть высокой мощности не выдержит. Но и уровень шума по этой причине значительно ниже, чем у бензиновых собратьев.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Небольшой вес позволяет добиваться большей маневренности, а работать с таким прибором смогут женщины и пожилые люди, чего нельзя сказать о бензиновом агрегате.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Благодаря фиксированному положению ножей остригание травы происходит равномерно. Корпусы бывают пластиковые и металлические – пластиковые не подвергаются эрозии, а металлические имеют более продолжительный срок службы. Не подходят для скашивания мокрой и слишком жесткой травы. Во время работы косилка может наехать на кабель, а это очень опасно. Чтобы обезопасить себя, работая с электрической газонокосилкой, надевайте резиновые сапоги, а кабель выбирайте контрастного цвета.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Они эффективно используются на небольших приусадебных участках, для скашивания травы возле административных зданий, магазинов и банков. После каждого покоса протирайте детали агрегата ветошью. Не допускайте попадания влаги внутрь корпуса. Перед началом каждого сезона ножи нужно затачивать.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Обращаем внимание на соответствие мощности модели и электропроводки на участке. Она должна быть в 2 раза выше, чем у косилки. При покупке учитывайте удаленность источника питания, чем дальше он будет, тем слабее окажется мощность.
&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Особенности бензиновой газонокосилки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;
	 Эти агрегаты имеют двигатель, функционирующий на смеси масла и бензина. Обладают более высокой производительностью, но требования к эксплуатации у них более высокие, чем у электрических образцов. Работать бензиновые косилки могут и в сырую погоду, влажная трава им не страшна.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Моторы, которыми оснащены бензиновые косилки, отличаются длительным сроком службы.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Но высокая мощность может стать причиной поломки. Если попадется камень во время работы, то мощность двигателя позволит провернуть его несколько раз, в этом случае газонокосилку серьезно заклинивает. Поэтому эксплуатация требует внимания и осторожности, чтобы прибор не вышел из строя. Бензиновые газонокосилки достаточно тяжелые, а при работе выделяются выхлопы. Так как уровень шума у этих газонокосилок самый высокий, чаще всего в комплекте с ними продаются наушники.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Обрабатывать бензиновая газонокосилка может большие площади без перерывов в работе, обеспечивая хорошее качество скашивания. Двигатель на зиму снимается и подвергается консервации. Постоянно следует контролировать уровень масла и бензина.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Выбирая бензиновую косилку, обращайте внимание на диаметр и ширину колес. Так как агрегат достаточно тяжелый, то во время работы он может оставлять вмятины на газоне. Отдавайте предпочтение моделям с алюминиевой декой, складными прорезиненными ручками и широкими ножами.
&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Особенности аккумуляторной газонокосилки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;
	 Это вид приспособлений для выкашивания травы достаточно новый по сравнению с двумя предыдущими. Принцип работы заключается в питании от ионно-литиевых аккумуляторов мощностью 40-56 Вольт. Заряд аккумулятора рассчитан на работу в 40-45 минут. Более дорогие модели могут работать 2-3 часа, а лучшие экземпляры из этой категории газонокосилок, косят до 10 часов без прерывания на подзарядку. Обычно в комплекте предусмотрено 2 сменных аккумулятора.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Косилка легкая и работать с ней удобно, работает практически бесшумно, отличается высокой маневренностью.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Ножи несколько тоньше, чем у бензиновых собратьев, поэтому они чувствительнее к камням и прочему хламу, попадающемуся на участке. Мощность аккумуляторной газонокосилки 250-600 Вт, что ниже, чем у электрической. Но производители активно занимаются решением этой проблемы и уже выпускаются модели, достигающие мощности, как у газонокосилок, работающих от электросети.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Такая газонокосилка справляется с любым газоном, ширина захвата 39-50 сантиметров. Подойдет для обработки участков не более 10 соток. Полная автономность аккумулятора позволяет осуществлять стрижку газона вдали от электросети и без необходимости заправки топливом. Хороший вариант для тех, кто не хочет возиться с топливом и проводами. Необходимо регулярно проверять целостность всех деталей и остроту ножей, а после работы полностью протирать агрегат сухой ветошью.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Обратите внимание на газонокосилки, которые могут работать как от электричества, так и от аккумулятора. Такие приборы будут значительно функциональнее, но их стоимость несколько выше.
&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Особенности газонокосилки-робота&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;
	 Эти современные агрегаты косят траву самостоятельно без приложения человеческих усилий. Они полностью автоматизированы и работают совершенно бесшумно. В нашей стране они пока недостаточно распространены, но понемногу обретают популярность. Большинство моделей снабжается аккумуляторными или солнечными батареями, от которых они и заряжаются. Некоторые образцы могут работать в дождь, качество стрижки травы от этого не страдает. По всему периметру газона прокладывается кабель, который ограничивает зону скашивания. По этому кабелю поступает сигнал от базы к самой косилке. Для скашивания высокой травы они не походят, так как не справляются с ней.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Газонокосилки-роботы превращают скошенную траву в мульчу, улучшая качество грунта. Ширина захвата от 30 до 56 сантиметров. Отличаются от других газонокосилок полной безопасностью, ножи моментально отключаются, если агрегат поднимают, переворачивают и т.д. Стоимость такого прибора для газона высокая. Подходят для обработки участков с незначительным уклоном, не более 35°. Разные модели рассчитаны на разную площадь обработки, поэтому выбирайте газонокосилку-робот исходя из размеров участка.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Чистить газонокосилку-робот после покосы необходимости нет, агрегат выполняет эту функцию самостоятельно. Но учитывая высокую стоимость, лучше поставить прибор на сервисное обслуживание. Установка нужных настроек требует некоторых знаний от пользователя. Если вы в программировании не разбираетесь, то сделайте установку настроек прямо в магазине, где приобретаете косилку. Гарантия качества должна быть не менее 2-х лет. Оборудование это новое, поэтому не в каждом сервисном центре возьмутся за его починку.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 На выбор газонокосилки влияют 3 основные критерия, которые обязательно нужно учесть: тип травы на газоне, рельеф участка и его площадь. В остальном ориентируйтесь на собственные предпочтения и наличие средств. Выбор газонокосилок сегодня настолько широк, что выбрать ту, которая нужна именно вам, не составит труда.
&lt;/p&gt;</Значение>
						<Тип>html</Тип>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
						<Значение>news_files/iblock/d2d/d2d117d8f3d8a3a6b82bbaf0129ef9a4.jpg</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>439</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>463</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
				</ЗначенияСвойств>
			</Товар>
			<Товар>
				<Ид>1135</Ид>
				<Наименование>Бег без границ. Вечные беговые кроссовки.</Наименование>
				<БитриксТеги></БитриксТеги>
				<Группы>
				</Группы>
				<Картинка>news_files/iblock/0d0/0d083b82e670dc4c4a177b89a40d27a1.jpg</Картинка>
				<ЗначенияСвойств>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
						<Значение>true</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_CODE</Ид>
						<Значение>beg-bez-granits-vechnye-begovye-krossovki</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_SORT</Ид>
						<Значение>200</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
						<Значение>В Великобритании представили вечные кроссовки с графеновой подошвой.</Значение>
						<Тип>text</Тип>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_DETAIL_TEXT</Ид>
						<Значение>&lt;p&gt;
	 Любая обувь, а в особенности спортивная, довольно быстро изнашивается. Причем материал, из которого изготовлена подошва, не так и важен. Каучук, резина или даже установленные металлические набойки рано или поздно приходят в негодность. Но что будет, если при изготовлении подошвы использовать один из самых прочных материалов на планете, графен? Как утверждает редакция издания Phys.org, получатся практически вечные кроссовки.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
 &lt;img width=&quot;650&quot; alt=&quot;вечные кроссовки&quot; src=&quot;/include/sotbit_origami/images/vechnie krossovki.jpg&quot; height=&quot;434&quot; title=&quot;вечные кроссовки&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Для работы над инновационной обувью будущего объединились английский спортивный бренд inov-8 и ученые из Манчестерского университета. Напомним, что графен — это особый материал толщиной всего в 1 атом углерода, полученный еще в 2004 году. За его открытие ученые даже получили Нобелевскую премию. Так вот, в последнее время этот материал находит все большее применение в различных сферах жизни. Причем, использование графена не ограничивается исключительно научными изысканиями: его используют при проектировании автомобилей, самолетов, а некоторые дизайнеры уже применяли уникальный материал при изготовлении одежды.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
 &lt;img width=&quot;650&quot; alt=&quot;вечные кроссовки&quot; src=&quot;/include/sotbit_origami/images/vechnie krossovki 2.jpg&quot; height=&quot;434&quot; title=&quot;вечные кроссовки&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Но вернемся к «графеновым кроссовкам». Британская компания inov-8 представила обувь на графеновой подошве G-Series. При добавлении к стандартному для подошвы каучуку графена, прочность обуви увеличивается на 50%. Она становится эластичнее и устойчивее к износу. Инновационные кроссовки планируются к выходу на рынок в 2018 году. Как заявил доктор Аравинд Виджайарагхаван из Манчестерского университета:
&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
	&lt;p&gt;
		 «Графен можно сгибать, растягивать и складывать, не опасаясь повреждений. Наша уникальная технология позволяет создавать обувь, которая в 2 раза прочнее обычной. Обогащенная графеном резина может лучше сцепляться со всеми поверхностями. Это революционный продукт, который будет иметь огромное влияние на рынок спортивной обуви. Кроме того, графеновое покрытие со временем можно восстанавливать, еще больше продлевая срок службы обуви».
	&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
 &lt;br&gt;</Значение>
						<Тип>html</Тип>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
						<Значение>news_files/iblock/89d/89d97b6f8c1adfd8ec53fda02559923f.jpg</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>439</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>463</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
				</ЗначенияСвойств>
			</Товар>
			<Товар>
				<Ид>1140</Ид>
				<Наименование>Новая коллекция Puma создана удивлять!</Наименование>
				<БитриксТеги></БитриксТеги>
				<Группы>
				</Группы>
				<Картинка>news_files/iblock/d54/d54d9b7347ffc7adf6d75a7dc98b8e5d.jpg</Картинка>
				<ЗначенияСвойств>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
						<Значение>true</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_CODE</Ид>
						<Значение>novaya-kollektsiya-puma-sozdana-udivlyat</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_SORT</Ид>
						<Значение>100</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
						<Значение>2019-03-20 00:00:00</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
						<Значение>PUMA стремится завоевать пространство, где спорт встречается с высокой модой. Эта стратегия находит отражение в новой весенне-летней коллекции SS18,сочетающая  в себе все лучшее. Нежные оттенки пудрового цвета не оставят равнодушной ни одну женщину.</Значение>
						<Тип>text</Тип>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_DETAIL_TEXT</Ид>
						<Значение>&lt;p&gt;
	 PUMA стремится завоевать пространство, где спорт встречается с высокой модой. Эта стратегия находит отражение в новой весенне-летней коллекции SS18,сочетающая &amp;nbsp;в себе все лучшее. Нежные оттенки пудрового цвета не оставят равнодушной ни одну женщину.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Для PUMA важна сила, изящество и уверенность в себе. PUMA не останавливается только на технологиях и модных проектах, преобразуя все в силу, которая напоминает каждой женщине, что есть только один путь - DOYOU .
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Вдохновившись сотрудничеством с Нью-Йоркским балетом, PUMA создала коллекцию женского тренинга ENPOINTE (на пуантах), которую представляет SELENA GOMEZ (Селене Гомез).
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
 &lt;img width=&quot;718&quot; alt=&quot;Puma&quot; src=&quot;/include/sotbit_origami/images/puma_1.jpg&quot; height=&quot;260&quot; title=&quot;Puma&quot;&gt;&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Коллекция ENPOINTE объединяет в себе балетные силуэты с уличной модой. Новые прогрессивные модели кроссовок PHENOM и MUSE по достоинству оценят поклонницы PUMA, в этих кроссовках вы сможете не только комфортно тренироваться, и отлично проводить время вне тренировок.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Для занятий спортом PUMA предлагает &amp;nbsp;кроссовки IGNITE с технологиями NETFIT и EVOKNIT, которые стали еще быстрее и ярче.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
 &lt;img width=&quot;718&quot; alt=&quot;Puma&quot; src=&quot;/include/sotbit_origami/images/puma_2.jpg&quot; height=&quot;261&quot; title=&quot;Puma&quot;&gt;&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Одним из главных событий в PUMA является 50 летие легендарной модели кроссовок SUEDE. PUMA решила отметить это событие выпуском кед B-BOYFABULOUS, посвятила линейку обуви некоторым крупнейшим мировым центрам SUEDE CLASSIC BERLIN и NYC.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 На протяжении 65 лет PUMA создает одежду и обувь для самых быстрых спортсменов на планете. Будь и ты одним из них! &amp;nbsp;Будь с нами! Будь в Puma!
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
 &lt;img width=&quot;718&quot; alt=&quot;Puma&quot; src=&quot;/include/sotbit_origami/images/puma_3.jpg&quot; height=&quot;479&quot; title=&quot;Puma&quot;&gt;&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;
 &lt;br&gt;</Значение>
						<Тип>html</Тип>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
						<Значение>news_files/iblock/ba1/ba1198ed60d9abb6bc1d68ddd1ca5556.jpg</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>439</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>463</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
				</ЗначенияСвойств>
			</Товар>
			<Товар>
				<Ид>1141</Ид>
				<Наименование>Выбор воздуходувки. Пару дельных советов.</Наименование>
				<БитриксТеги></БитриксТеги>
				<Группы>
				</Группы>
				<Картинка>news_files/iblock/de8/de86ad2d52dee532e51e67d9671255e9.jpg</Картинка>
				<ЗначенияСвойств>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
						<Значение>true</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_CODE</Ид>
						<Значение>vybor-vozdukhoduvki-paru-delnykh-sovetov</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_SORT</Ид>
						<Значение>500</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
						<Значение>2019-03-20 00:00:00</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
						<Значение>Воздуходувка — простой садово-парковый инструмент и определиться с выбором не сложная задача.</Значение>
						<Тип>text</Тип>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_DETAIL_TEXT</Ид>
						<Значение>&lt;p&gt;
	 Воздуходувка – простой садово-парковый инструмент и определиться с выбором не сложная задача. Инструмент безопасен в использовании и с ним легко работать. Но вот перед вами каталог товаров и вы смотрите на характеристики и не понимаете, как интерпретировать эту информацию. Поможем разобраться с цифрами, чтобы вы без труда выбрали идеальный воздуходув для своих нужд. Дочитайте статью до конца, чтобы узнать какие модели определенно заслуживают доверия. На основе продаж за 2017-2018 мы составили ТОП 6 самых популярных воздуходувок.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Типы воздуходувок
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Стандартная воздуходувка сдувает мелкий мусор, листья, подходит для очистки дворов, тротуаров, подъездных путей, а еще с её помощью работники коммунальных служб зимой умудряются сдувать лед с крыш домов.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Воздуходувка-пылесос –&amp;nbsp;способна решить те же задачи по очистке прилегающей территории, но оснащена функцией всасывания и комплектом для сбора мусора: мешком и насадками.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Ранцевые воздуходувки –&amp;nbsp;профессиональные инструменты для уборки садово-парковых территорий, для коммунальных служб и дорожно-ремонтных организаций. Эти воздуходувки с большой мощностью и снабжены ранцевыми ремнями для продолжительной комфортной работы.
&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Характеристики&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;
	 Две характеристики, которые важны, когда речь заходит о применении воздуходувки –&amp;nbsp;объем перемещаемого воздуха и скорость воздушного потока.
&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;Производительность&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;
	 Объем воздуха, который перемещает воздуходувка, выражается в кубических метрах в час (м3/ч). Каждая воздуходувка оборудована турбиной, которая передвигает воздух с определенной скоростью и в определенном объеме. Соотношение между этими двумя показателями эффективности определяет, какую задачу инструмент способен выполнить. От производительности воздуходувки напрямую зависит какое количество мусора она способна перемещать.
&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;Скорость воздушного потока&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;
	 Скорость воздуха из турбины измеряется в метрах в секунду (м/с). Высокая скорость воздушного потока позволяет перемещать мусор на большее расстояние, соответственно, вы уберете большую площадь за меньшее время. Вдобавок, высокая скорость воздушного потока способствует перемещению предметов и мусора большей массы, вытесняя даже уплотненный мусор. Воздуходувка с высокой скоростью воздушного потока способна перемещать влажные листья, снег, лёд, обломки веток деревьев и даже небольшие камни.
&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;Когда важна скорость, а когда производительность&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;
	 Приведем, как пример, уборку листьев на приусадебном участке.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Если территория большая, но мало деревьев и опавшей листвы, воздуходувка с более высокой скоростью и небольшой производительностью будет лучше. Вы сможете быстрее передвигаться по участку, выдувать листья на большее расстояние, перемещать большой объем мусора не требуется.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Большая территория с большим количеством мусора потребует как скорости, так и большой производительности.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Если нужно очистить небольшой участок, например внутренний дворик с большим количеством листьев, производительность воздуходувки будет более важна чем скорость воздушного потока.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Иногда высокая скорость воздушного потока это недостаток, например, если использовать инструмент в помещении или рядом с внешними стенами дома. Слишком быстрый воздушный поток раскидает мусор, мелкие предметы и камни, которые, отскочив от стен, способны угодить куда угодно: в окна или в людей.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Но, как правило, воздуходувка будет использоваться во всех вышеперечисленных ситуациях. Существуют воздуходувки с одной фиксированной скоростью воздушного потока, но есть и более универсальные инструменты, которые оснащаются переключателями, а некоторые плавной регулировкой скорости.
&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Громкие и мощные vs тихие и легкие&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;
	 Определится с типом питания воздуходувки просто.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Бензиновые модели самые мощные и производительные, лучше подойдут для больших площадей. Минусы: большой вес и высокий уровень шума.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Электрические модели менее мощные, но они гораздо легче, работают тише бензиновых и без вредных выбросов.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Если хотите сделать выбор в пользу электрической, но не желаете при работе возиться с электрическим удлинителем, делайте выбор в пользу аккумуляторных моделей.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;
 &lt;br&gt;</Значение>
						<Тип>html</Тип>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
						<Значение>news_files/iblock/89b/89b23f91702075c7975c4e20405eceb4.jpg</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>439</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>463</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
				</ЗначенияСвойств>
			</Товар>
			<Товар>
				<Ид>1142</Ид>
				<Наименование>Сравниваем электропилы. Плюсы и минусы различных брендов</Наименование>
				<БитриксТеги></БитриксТеги>
				<Группы>
				</Группы>
				<Картинка>news_files/iblock/032/0327a6ca684c321401e8a83908bd5700.jpg</Картинка>
				<ЗначенияСвойств>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
						<Значение>true</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_CODE</Ид>
						<Значение>sravnivaem-elektropily-plyusy-i-minusy-razlichnykh-brendov</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_SORT</Ид>
						<Значение>500</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
						<Значение>2019-03-20 00:00:00</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
						<Значение>При выборе электропилы для дома у большинства людей возникает закономерный вопрос: “Лучше купить бензопилу или электропилу?”</Значение>
						<Тип>text</Тип>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_DETAIL_TEXT</Ид>
						<Значение>&lt;p&gt;
	 При выборе электропилы для дома у большинства людей возникает закономерный вопрос: “Лучше купить бензопилу или электропилу?”. Среди обывателя бытует мнение, что электропилы это совсем дешевый и непрактичный вариант, и что с таким инструментом серьезной работы не сделаешь. Но в данной статье мы сделаем&amp;nbsp;обзор электропил&amp;nbsp;от лучших производителей и Вы поймете, что покупка пилы на электродвигателе является отличным вложением средств.
&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;В чем достоинства электропилы?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;
	 Как известно, достоинства являются продолжением недостатков, поэтому положительные стороны цепной электропилы заключаются именно в принципе работы этого инструмента:
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Небольшой вес и габариты. Вес электрической пилы намного меньше, чем бензиновой. Это делает инструмент удобным для использования и позволяет его освоить любому человеку.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Отсутствие выхлопных газов. Электропилу можно включать даже в жилых помещениях и небольших комнатах. Отсутствие вредных выхлопов делает ее весьма универсальным инструментом.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Простота использования. Главный козырь - отсутствие необходимости дополнительного ухода за двигателем, как у бензопил. К тому же, любая электропила запускается легким нажатием кнопки и не требует подготовки топливной смеси.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Невысокая стоимость. Цена электрического инструмента всегда ниже, чем бензинового аналога. Приобрести электропилу можно, имея даже скромный бюджет.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Помимо положительных сторон, присущих только электрическим инструментам, электропилы имеют полный набор функций, которые имеют все современные цепные пилы.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Эргономичный дизайн. Большинство инструментов используют продольную компоновку двигателя, что делает возможным использование электропилы во всех плоскостях. Если же пила имеет боковое расположение двигателя, то часто они снабжены боковой рукояткой, чтобы можно было удобно держать пилу для спилки деревьев.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Блокировка цепи. Данная функция предельно важна, поэтому на ее наличие следует обратить особое внимание. Перед рукояткой должен находиться специальный щиток, при нажатии на который цепь пилы должна быть сразу заблокирована и остановлена. Это предохранит Вас от травм и несчастного случая, если во время использования произошел обратный удар, или же Вы просто взяли инструмент неудобно, и он выскочил из рук.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Защита двигателя. Из-за перепадов сети и больших нагрузок электродвигатель может перегреваться, что часто приводит к поломке. Для таких случаев устанавливается реле, которое будет отключать двигатель в случае достижения предельных температур.
&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Какую цепную электрическую пилу лучше выбрать?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;
	 Среди большого выбора современных производителей, мы рекомендуем Вам сделать свой выбор в пользу одного из следующих брэндов: Stihl, Oleo Mac, Bosch, Makita. Они являются не просто лучшими электропилами в Беларуси, но лидерами в своем сегменте по всему миру.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Электропилы Stihl. Stihl производит широкую линейку цепных пил на электрических двигателях разных мощностей, поэтому подобрать себе инструмент для любого типа работ не составит труда. Stihl способен справиться с любой породой древесины, может применяться как для массовой заготовки дров, так и для разовых работ по дому. Все модели Sthil имеют современные мощные двигатели. Популярные модели электропил stihl mse 170 c-q , mse 190 c-q , mse 230 c-bq ,mse 210 c-bq , mse 140 c-bq ,mse 160 c-bq, mse 180 c-bq , mse 190 c-bq , mse 220c-q . Посмотрите на видео ниже, как легко пила справляется даже с толстым бревном твердой породы:
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Makita. Все пилы Макита имеют весьма продуманный и эргономичный дизайн, что позволяет удобно пользоваться инструментом. Некоторые пилы Макита имеют боковое расположение двигателя, но в таких инструментах есть специальная боковая рукоятка, что делает возможным использование пилы в разных плоскостях. Несомненный плюс всех моделей Макита - безинструментальное натяжение цепи. Также наличие ручного тормоза блокирует цепь и позволяет избежать травм или непреднамеренного запуска двигателя. Наиболее популярные модели
&lt;/p&gt;
Bosch. Это название говорит само за себя. Брэнд Bosch давно стал синонимом качества, долговечности и надежности. Электропилы Бош имеют весьма прочный корпус, снабжены автоматической смазкой цепи, ручным тормозом, мощным двигателем. С ними легко работать и обслуживать, при этом они абсолютно экологичны. &lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Oleo MAC. Известный итальянский бренд производит электрические пилы мирового уровня. Особенностью пил Олео Мак является боковое расположение двигателя (с наличием боковых прорезиненных ручек), а также натяжение цепи происходит традиционным способом с помощью ключа. Тем не менее, эргономика устройств весьма продумана, а мощности пил Олео Мак хватает на выполнение как простых, так и сложных профессиональных работ.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Как видно, все современные электропилы обладают всеми необходимыми техническими качествами и мощностью, для выполнения всех видов работ и практически в любых условиях.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Если данный обзор электропил вас не убедил, и Вы все еще думаете, что лучше: электропила или бензопила, то прочитайте статью на эту тему здесь. О том как выбрать бензопилу, читайте в этой статье.</Значение>
						<Тип>html</Тип>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
						<Значение>news_files/iblock/3c6/3c6810e09289c4b9e830d494c0e3ef2a.jpg</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>439</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>463</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
				</ЗначенияСвойств>
			</Товар>
			<Товар>
				<Ид>1143</Ид>
				<Наименование>Практические советы для частных пользователей STIHL</Наименование>
				<БитриксТеги></БитриксТеги>
				<Группы>
				</Группы>
				<Картинка>news_files/iblock/124/1240a5d2ee4a4a8a31a157b1830e0c6b.jpg</Картинка>
				<ЗначенияСвойств>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
						<Значение>true</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_CODE</Ид>
						<Значение>prakticheskie-sovety-dlya-chastnykh-polzovateley-stihl</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_SORT</Ид>
						<Значение>500</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
						<Значение>2019-03-20 00:00:00</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
						<Значение>Перед эксплуатацией нового инструмента найдите время ознакомиться с рекомендациями и с инструкцией по эксплуатации бензопилы.</Значение>
						<Тип>text</Тип>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_DETAIL_TEXT</Ид>
						<Значение>&lt;p&gt;Бензопилы Компании STIHL зарекомендовали себя как надежный и качественный инструмент
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	 Перед эксплуатацией нового инструмента найдите время ознакомиться с рекомендациями и с инструкцией по эксплуатации бензопилы.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

	 Двигатели бензопил STIHL не нуждаются в специальных режимах обкатки (длительная работа на холостых оборотах). Обкатка проходит в первые часы стандартной работы под нагрузкой.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
 &lt;strong&gt;&amp;nbsp;Топливо для бензопил.&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;Для приготовления топливной смеси рекомендуется использовать неэтилированный бензин с октановым числом не ниже 90 (лучше 92, не рекомендуется использовать 95, так как в нем содержится большее количество присадок) и оригинальное масло STIHL для двухтактного мотора HP. Оно разработано специально для двигателей STIHL, характеризуется отличным сгоранием и смазывающими качествами. Смешение смеси 1:50 (1 литр масла на 50 литров бензина, или 20 мл масла на 1 л бензина). Применение для приготовления смеси других двухтактных масел иных производителей и тем более автомобильных масел не допустимо, так как приводит к выходу из строя деталей цилиндропоршневой группы. В случае использования данных масел инструмент снимается с гарантии.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

	 Топливную смесь рекомендуется приготавливать непосредственно перед применением и хранить не больше месяца. Хранить топливную смесь нужно в специальных канистрах или металлической таре. При длительном хранении свойства бензина ухудшаются, октановое число снижается, что может привести как к проблемам с запуском, так и возникновению детонации в работе двигателя, что может стать причиной его поломки. Для приготовления небольших объемов топливной смеси вам может пригодиться мерный стаканчик.&amp;nbsp;Приобрести данную емкость и емкости для хранения (канистры) можно у любого официального дилера STIHL.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
 &lt;strong&gt;Воздушный и топливный фильтры.&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;Бензопила может развивать максимальную мощность, только если воздушный и топливный фильтры будут чистыми. Карбюраторы фирмы STIHL имеют компенсатор, который регулирует подачу топлива в зависимости от загрязненности воздушного фильтра. Карбюратор&amp;nbsp;&amp;nbsp; бензопилы отрегулирован с использованием особо точной электроники. Не пытайтесь произвести регулировку карбюратора самостоятельно. Обращайтесь в сервисную службу официальных дилеров. Загрязненный воздушный фильтр уменьшает количество воздуха, поступающего в карбюратор, из-за чего топливо сгорает не до конца, в цилиндре и на поршне образуется нагар, двигатель перегревается и теряет мощность. Для очистки промывайте воздушный фильтр в мыльной теплой воде по мере загрязнения. По мере износа воздушный фильтр легко можно заменить. Рекомендованная розничная цена воздушного фильтра 50 руб. (ms-180,170).&amp;nbsp;Для контроля и проверки пилы раз в год обращайтесь в сервисный центр, где будут проведены все необходимые работы.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
 &lt;strong&gt;Пильная гарнитура.&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;Работа затупленной цепью приводит к перегреву двигателя и снижению моторесурса бензопилы. Необходимо постоянно следить за степенью заточки и состоянием режущей гарнитуры в целом. Провисание цепи не допустимо! Для контроля в перчатках или ключом прокрутите цепь, она должна прокручиваться без сопротивления. Вместе с тем, если попытаться продвинуть цепь, вращение должно быть свободным. После работы желательно цепь ослабить.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
	 Желательно, чтобы все элементы пильной гарнитуры изнашивались равномерно. Здесь рекомендуется следующая схема: за один и тот же промежуток времени изнашиваются четыре цепи, две цепные звездочки и одна направляющая шина. Единовременно рекомендуется пилить двумя цепями по очереди. При смене цепи пильную шину необходимо переворачивать, чтобы ее износ был равномерным. Установка цепи на изношенную звездочку и шину обычно приводит к обрыву цепи. В зимний период процесс усиливается, если не менять звездочку, то в процессе эксплуатации хвостовики пильной цепи пропиливают на звездочке канавку, после чего движение цепи прекращается. В начале использования бензопилы проверяйте, поступает ли масло на пильную цепь и ведомую звездочку пильной шины. Лучше всего использовать оригинальные адгезионные смазки. Цепь нужно регулярно затачивать, используя принадлежности марки STIHL. Для качественной работы рекомендуется 1 раз из десяти обращаться в сервисный центр для заточки цепи. Периодически необходимо чистить паз пильной шины. При некоммерческом использовании необходимо периодически снимать заусеницы с боковых поверхностей шины.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
 &lt;strong&gt;Безопасность при работе с бензопилой.&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;Для работы с бензопилой требуется максимальная осторожность. Одежда и обувь компании STIHL соответствует всем нормам безопасности. Обо всех принадлежностях STIHL вы можете узнать на сайте&amp;nbsp;&lt;a href=&quot;http://goo.gl/wv7PTn&quot;&gt;www.stihl.ru&lt;/a&gt;&amp;nbsp;.
&lt;/p&gt;</Значение>
						<Тип>html</Тип>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
						<Значение>news_files/iblock/cf1/cf118e680d4818e9fc3eb6e429aae831.jpg</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>439</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>463</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
				</ЗначенияСвойств>
			</Товар>
		</Товары>
	</Каталог>
</КоммерческаяИнформация>
